%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\title{Vecteurs et droites}

\begin{document}
\begin{frame}
  \frametitle{Problème ouvert}

  \begin{columns}
    \begin{column}{.45\textwidth}
      \begin{tikzpicture}[very thick, scale=.25]
        \coordinate (A) at (0,0);
        \coordinate (B) at (8,0);
        \coordinate (C) at (8,8);
        \coordinate (D) at (0,8);
        \coordinate (E) at (0,21);
        \coordinate (F) at (13,0);
        \draw (E)
        -- (D) node[midway,left]{13}
        -- (A) node[midway,left]{8}
        -- (B)
        -- (F) node[midway,below]{5}
        -- cycle;
        \draw (D) -- (C) -- (B);
        \node[below left] at (A) {$A$};
        \node[below] at (B) {$B$};
        \node[above right] at (C) {$C$};
        \node[left] at (D) {$D$};
        \node[above left] at (E) {$E$};
        \node[below right] at (F) {$F$};
      \end{tikzpicture}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      Le quadrilatère $ABCD$ est un carré ; les longueurs (en centimètres) sont
      indiquées sur la figure.

      Les points $F$, $C$ et $E$ sont-ils alignés ?
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}
\end{document}
